\RequirePackage{luatex85}
\documentclass[german,%
               paper=portrait,%
                              paper=A4,%
               twoside=false,%
               fontsize=16pt,%
               BCOR=0mm,%
               % DIV=12,%
                              pagesize,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
\areaset[0mm]{148.5mm}{240.3mm}
% \setlength\footskip{38pt}
\usepackage{babel}
% \frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\usepackage{adfbullets}
% % \frenchsetup{ItemLabels=\adfbullet{47},UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=true}
% % \renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% \uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{relsize}
\usepackage{calc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% \onehalfspacing

\usepackage[pdftex,color]{changebar}
\cbcolor{black}
\setlength\changebarsep{16pt}
\setlength\changebarwidth{16pt}
\makeatletter
\let\@footnotetext\ltx@footnotetext
\makeatother

\newenvironment{withoutindent}
 {\setlength{\parindent}{0em}\setlength{\parskip}{1\baselineskip}}
 {\setlength{\parindent}{1em}\setlength{\parskip}{0em}}
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{DejaVu Sans}
% \newfontfamily\dejavusans{DejaVu Sans}
\newfontfamily\cochineal{Cochineal}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
\MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[latin]{datetime2}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Anonym},
            pdftitle={Ich bin eine Nutte},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom
% \usepackage{vgrid}
\usepackage{xstring}
\def\ReplaceSpace#1{%
  \IfSubStr{#1}{ }{%
    \StrSubstitute{#1}{ }{·}[\x]%
    \StrSubstitute{\x}{,}{}[\x]%
    \x%
  }%
  {#1}%
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Ich bin eine Nutte}
\subtitle{Ein praktischer Leitfaden für revolutionäre Sexarbeiter*innen}
\author{\mbox{Anonym}}
\date{Im Herbst 2021 auf Deutsch übersetzt}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% List
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
% Framed environment
\usepackage{mdframed}
\mdfsetup{%
skipabove=0.5\baselineskip,%
skipbelow=0.585\baselineskip,%
leftmargin=0pt,%
rightmargin=0pt,%
innerleftmargin=0.9\baselineskip,%
innerrightmargin=0.9\baselineskip,%
innertopmargin=0.9\baselineskip,%
innerbottommargin=0.9\baselineskip,%
splittopskip=0pt,%
roundcorner=0pt}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\ohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}
% \cehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape wir sind überall}
% \cohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
% \ofoot{}
\cfoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
% \AtBeginDocument{%
%   \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
% }
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

\usepackage{etoolbox}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,runin=true, afterskip=0em]{subsubsection}
\renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
  \hskip #2#3#4%
  \ifstr{#1}{subsubsection}{.~---~}{}% dot after subsection titles
}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\thepart}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
\renewcommand*\subsubsectionformat{}

% Style pour les chapitres
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\setkomafont{chapter}{\color{white}\normalfont\fontsize{31pt}{37.2pt}\selectfont\rmfamily\scshape\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-0\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=0\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\pagecolor{noirchoix}\afterpage{\nopagecolor}\null\vfill}
% \renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\clearpage}
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\null\vfill}
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*{\chapterformat}{\thechapter\space}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\normalfont\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[2em]{2em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes don't split on two pages
\interfootnotelinepenalty=10000

% Dialogue
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \newcounter{nbiteration}
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=3
        \setcounter{nbiteration}{1}
      \else
        \ifnum\count@=2
          \setcounter{nbiteration}{2}
        \else
          \setcounter{nbiteration}{3}
        \fi
      \fi
    \fi
    % \loop\ifnum\count@<4
    %   % loop
    %   \advance\count@\@ne
    % \repeat
      \ifnum\value{nbiteration}=1
        % \vspace*{\fill}
        % \begin{nscenter}\noindent\rule{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
        % \vspace*{\fill}
        \vspace*{4\baselineskip}
        \begin{nscenter}
        \itshape
          \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

          \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

          \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}


          \asterisme
          \itshape

          \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

          \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
        \end{nscenter}

      \else
        \ifnum\value{nbiteration}=2
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{4\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}

            \asterisme
            \itshape

            \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}

          \else

          \vspace*{7\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}

          \end{nscenter}
          \clearpage
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{14\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape

            \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}
          % \vspace*{\fill}
        \fi
      \fi
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
% \newenvironment{epigraphe}
% {\vspace{0\baselineskip}\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
% {\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{epigraphe}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip plus 1sp minus 1sp}}

\newenvironment{gauche}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0em]{0.2\textwidth}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droite}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droitecit}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% Page de faux titre
% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\thispagestyle{empty}
% Page de titre
    \par%
    \noindent%
    \begin{minipage}[t][16\baselineskip][c]{1\textwidth}%
      \begin{nsright}%
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}%
      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont 2}%

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.22\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont Ich bin eine
Nutte\par}%

      \end{hyphenrules}%
      \end{nsright}%

      % \vspace*{1\baselineskip}%
      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      \begin{nsleft}
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
      {\rmfamily\itshape\fontsize{24pt}{28.8pt}\selectfont Ein
praktischer Leitfaden für revolutionäre Sexarbeiter*innen\par}
      \end{hyphenrules}%
      \end{nsleft}

      % \vspace*{1\baselineskip}

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \begin{nsright}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont \runauthor\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Im November 2020 für
den französischen Sammelband verfasst\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Im Herbst 2021 auf
Deutsch übersetzt\par}
      \end{nsright}

      % \vspace*{1\baselineskip}

  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \vspace*{1\baselineskip}

      % Pour un retour à la grille
      \vspace{1sp plus 1sp minus 1sp}
      \par\xdef\tpd{\the\prevdepth}
  \end{minipage}%
  \par\nopagebreak%
  % Pour un retour à la grille
  \prevdepth\tpd

  
% Le corps du texte

Ich bin eine Nutte.

Weckt das Neugier bei dir? Bringt dich das aus der Ruhe? Widert dich das
an? Hast du Lust auf mich? Vielleicht schockt dich das aber auch ganz
einfach. Doch das ist mir egal. Du fragst dich vielleicht, warum ich das
mache? Es gibt doch viele andere Möglichkeiten, um sein Leben zu
finanzieren -- oder nicht? Ist es, weil es leicht verdientes Geld ist,
weil ich süchtig nach Sex bin oder weil ich keine andere Wahl habe?
Rechenschaft ablegen muss ich sicher nicht. Trotzdem gebe ich dir gerne
einen Einblick in mein Privatleben -- aber nur während der Lektüre
dieses Textes.

Alles fing eigentlich damit an, dass ich Lust hatte, Telefonsex
auszuprobieren. Es hiess, dass sich meine Stimme bestens dafür eignen
würde. Doch ich wusste nicht so recht, wie und wo ich anfangen sollte.
Dann wollte ich mich als Stripperin versuchen. Ich liebe es, zu tanzen.
Das wäre sicher \emph{fun} gewesen. Doch auch da: Ich wusste nicht so
recht, wie und wo ich anfangen sollte. So sagte ich mir, dass es
vielleicht einfacher ist, mich über den Beruf einer Prostituierten
schlau zu machen. Schliesslich erklärte mir eine Freundin einer
Freundin, die selbst als Nutte arbeitet, wie und wo ich anfangen könnte.
Ich habe es dann mit mehreren Freund*innen besprochen, die ebenfalls
Lust hatten, damit anzufangen. Eines ist sicher: Es gibt mehr
Sexarbeiter*innen° bzw. zukünftige Sexarbeiter*innen als du denkst!

Nun, wie wird mensch also Sexarbeiter*in~{[}nachfolgend als SA
bezeichnet{]}? Was vielleicht nicht auf den ersten Blick sichtbar ist:
Sexarbeit° ist sehr vielfältig. Es gibt zahlreiche Möglichkeiten, sie zu
praktizieren: auf der Strasse, im Internet, über Zeitungsanzeigen, mit
mehreren oder einem einzigen regelmässigen Kunden, bei einmaligen
Treffen, im Auto, in deinem Zimmer, oder beim Kunden zuhause. Ich selbst
möchte euch eine von vielen Methoden vorstellen. So wie ich es eben
mache. Diese Art von Sexarbeit erlaubt es mir, anonym zu bleiben, auch
in meinem Umfeld.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Denke dir einen falschen Namen aus. Wer wollte sich nicht schon immer
  einen anderen Namen zulegen? \emph{Voilà}, die Gelegenheit: Sascha,
  Monika, Giulia, Eva...
\item
  Lege dir eine falsche Identität mit einer erfundenen Geschichte zu.
  Achte darauf, dass du glaubwürdig bleibst. Erfinde deine eigene
  Geschichte und bereite dich auf mögliche Fragen vor. Erzähle lieber
  nicht, dass du Physik studierst, wenn du die Newtonschen Gesetze nicht
  kennst. Kunden mögen es, wenn du ihnen von deinem Studium, deinem Job
  und deinem Leben erzählst. Mir ist es schon passiert, dass ich
  widersprüchliche Dinge betreffend meines Studienjahres und meines
  Alters erzählte. Ich musste dann kurzerhand eine Geschichte erfinden.
  Ich erzählte, ich hätte Klassen übersprungen, nur damit alles zeitlich
  wieder stimmte.
\item
  Mache Fotos von deinem Körper. Ein Fotoshooting mit Freund*innen ist
  doch ganz aufregend. Ich persönlich empfehle, keine Fotos von deinem
  Gesicht zu verbreiten. Damit schützt du dich vor unangenehmem
  \emph{stalking} oder Erpressung.
\item
  Überlege dir, wie viel du verdienen möchtest. Ich würde mindestens
  200~Franken pro Stunde oder 400~Franken pro Abend verlangen. Einmal
  verdiente ich an einen Abend sogar 700~Franken. Um anonym zu bleiben,
  solltest du nur Bargeld akzeptieren.
\item
  Eröffne beispielsweise auf anibis.ch ein Konto. In der Erotik-Rubrik
  findest du Anzeigen oder kannst selber eine schalten. Beschreibe dich
  kurz und knapp. Sag, was du magst. Und erkläre gut, wo deine Grenzen
  liegen. Kunden ziehen oft gelegentliche SA den professionellen vor.
  Ein Kunde erzählte mir einmal, dass professionelle SA ihn einzig und
  allein als Geldquelle sehen würden. Er hatte den Eindruck, dass er
  einer von vielen Kunden und die Zeit knapp kalkuliert war -- der Job
  wurde wie jede andere Arbeit verrichtet. Verachtung ist bei Sexarbeit
  sehr weit verbreitet. Einige sind der Meinung, dass seit langem aktive
  SA „schmutzig`` und ihre Scheiden „ausgeweitet`` seien.
\end{enumerate}

Bis dahin scheint das Ganze also eher einfach und unkompliziert. Ich
persönlich wurde mir erst später bewusst, wie viel Arbeitsaufwand dieser
Job -- vom Schalten der Anzeige bis zur Bezahlung -- mit sich bringt.

Auf 40~verschickte Nachrichten antworten dir vielleicht 25. Davon sind
nur knapp 15 wirklich interessiert. Und von diesen 15 wollen vielleicht
10 ein Rendez-vous, 7 springen dann in der letzten Minute ab und 2
kommen gar nicht zum Treffen. Bei langem Hin und Her, ohne dass sich ein
konkretes Rendez-vous abzeichnet und du keinen Bock mehr hast, lasse es
lieber sein. Es lohnt sich nicht, sich an die ersten zustande gekommenen
Kontakte zu klammern. Glaub mir: Es kommen noch viele andere.
Regelmässige Kunden sind sehr praktisch. Das schafft Vertrauen und
Sicherheit. Ausserdem erübrigt sich ein mühsamer Mailverkehr. Wenn ich
die Zeit fürs Schreiben, Planen und Reisen mit dem effektiv verdienten
Geld vergleiche, dann ist es -- wenn ich ehrlich bin -- ein nicht sehr
gut bezahlter Job. Warum also weitermachen? Ich finde es therapeutisch.
Es gibt mir das Gefühl, Macht gegenüber Cis-Männern° auszuüben. In
meiner Vergangenheit wurde ich sexuell missbraucht. Erstaunlicherweise
fühlte ich mich dann mit meinem ersten Kunden in Sicherheit. Ich fühlte
mich sicherer als mit jenen Personen, mit denen ich in der Vergangenheit
zusammen war. Und das stimmte mich nachdenklich. Alle sentimentalen
Aspekte beim Sex auszublenden, war für mich ein grosser Schritt, um
besser mit meiner Sexualität umgehen zu können.

Als ich meinen ersten Kunden traf, lag ich auf meinem Rücken, sein Kopf
zwischen meinen Beinen, seine Zunge auf meiner Klitoris. Das gab ihm den
Kick, er verlangte nichts anderes von mir. Und das war mir recht so! An
diesem Abend fühlte ich mich stark. Mich überkam ein ausgeprägtes
Machtgefühl, das mir half, Verletzungen aus der Vergangenheit weiter zu
verarbeiten. Seit dieser Erfahrung und mit jedem neuen Kunden gewinne
ich mehr und mehr die Kontrolle über meine Sexualität. Ich erobere
eigenmächtig das patriarchale System, das mir aufgedrängt wurde -- und
noch immer wird.

Ein paar Anekdoten:

Einmal bin ich mit einem Kunden im Auto in der Nähe meiner Eltern
vorbeigefahren. Ganz plötzlich habe ich mich geduckt, der Kunde war
entsprechend erstaunt. Heute sage ich mir, dass ich meinen Eltern
einfach hätte erzählen können, dass ich am Trampen war.

Einmal hatte ich die Gelegenheit, mit einem Kunden über Anarchismus zu
sprechen. Früher war er Kommunist, heute ist er Kapitalist. Die
Diskussion war konstruktiv und hatte in diesem Kontext ihren Reiz.
Später fragte ich mich aber, ob ich als bekennende Anarchistin nicht
schon zu viel von meiner Identität preisgegeben hatte. Ups.

Einmal, als ein Kunde mir meine Muschi leckte, hatte ich einen Orgasmus
und schrie ganz laut und ohne Absicht: „\emph{PUTAIN\footnote{\emph{Putain}
  bezeichnet auf Französisch eine Hure bzw. eine Nutte und wird im
  Alltag als derbes Ausrufewort verwendet (auch z.~B. \emph{Putain de
  merde} = verdammte Scheisse).}}!`` Es war zum ersten Mal in meinem
Leben, dass ich während einem Orgasmus ein Schimpfwort schrie. Und dies
erst noch, um ein Vergnügen auszudrücken. \emph{Putain}. Das Wort wird
ständig falsch verwendet und deshalb verbogen. Wir sollten aufhören, das
Wort als eine Beleidigung oder als Schimpfwort zu verwenden. Wir sollten
ihm eine neue Bedeutung geben. Denn es ist ein Wort, das vor Kraft und
Vergnügen nur so strotzt.

Doch warum eigentlich sollten wir nicht von diesem patriarchalen System
profitieren, das uns aufgezwungen wird? Dieses System, das wir einfach
so ertragen, obwohl wir es gar nicht gewählt haben. Es stellt uns als
sexuelle Objekte dar. Gerade deshalb können wir uns bewusst dafür
entscheiden und uns mit unseren eigenen Werkzeugen dagegen wehren -- und
dabei die bestehenden Machtpositionen umkehren. Entgegen der Meinung
einiger Feministinnen, die gegen Prostitution sind und sie abschaffen
wollen, ist Sexarbeit nicht zwingend etwas, das wir erdulden müssen. Für
einige von uns ist es eine willkommene Möglichkeit, die Kontrolle
zurückzugewinnen. Ein Hilfsmittel, um das Patriarchat° zu bekämpfen, und
manchmal ganz einfach ein Weg, um an Geld für Essen zu kommen.

Als SA verrichten wir eine Arbeit. Und in jedem Arbeitsbereich gibt es
Ungleichheiten, was die Arbeitsbedingungen betrifft. Wenn über
Prostitution und ihre geschlechtsspezifischen Implikationen nachgedacht
wird, wird der Beruf oft auf eine einzige Realität reduziert.
Vorherrschend ist die Meinung, dass dem Nuttendasein eine dunkle,
schmutzige Seite innewohnt. Eher sollten wir aber die Komplexität und
Vielfalt hervorheben, die in diesem Milieu beobachtet werden kann. Und
weil es tatsächlich in der Realität für einige SA schwieriger ist als
für andere, sollten wir Gewerkschaften gründen, unsere
Arbeitsbedingungen verbessern, Demonstrationen organisieren, lauthals
unsere Forderungen kundtun, ohne zu vergessen, dass...

...Sexarbeit libertär sein kann. Wir alle haben das Recht auf sexuelle
Befriedigung ohne Liebe.

...Sexarbeit subversiv sein kann. Denn auf dem „Kampffeld`` Sex kann das
Patriarchat destabilisiert werden.

...Sexarbeit, d.~h. das Anbieten von Sex gegen Geld, die bestehenden
Herrschaftsverhältnisse umkehren kann.

...Sexarbeit auch Sozialarbeit ist.

...Sexarbeit auch ein bisschen einem Theater gleicht: Du stellst eine
Figur dar, ohne sie in Wirklichkeit zu sein.

...Sexarbeit die Vorstellung des männlichen Dominierens suggeriert.
Dieses wird aber nicht zwingend reproduziert. Es handelt sich vielmehr
um einen Austausch.

Wollt ihr mich treffen, schreibt mir auf Telegram\ldots{} Ein Abend
kostet 600~Franken~\textsf{😉}.

% \printendnotes
\thispagestyle{headings}

% \clearpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

  \vspace*{\fill}
\begin{samepage}
  \scriptsize
  \enlargethispage{1\baselineskip}%
  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
  \begin{nscenter}
  \itshape
    \noindent Die Kontinuität dieser \enquote{Antilektüre} wird im Netz frei hergestellt.%

    \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}%

    \asterisme%
    \itshape%

    \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.%

    \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}%

  \end{nscenter}
\end{samepage}


\end{document}
